\begin{resumo}

O presente estudo analisa os fatores que levam a Administração Pública à
incapacidade de promover a eficiência e efetividade no atual modelo de gestão.
%
O trabalho realiza uma revisão da trajetoria da administração pública
brasileira, abordando a evolução histórica dos modelos de gestão e seus
movimentos de centralização e descentralização, visando o embasamento para o
cenário de fragilidade e deficiência no qual se encontra atualmente. 
%
A metodologia utilizada é a pesquisa bibliográfica, com abordagem qualitativa,
por meio da qual se busca proporcionar respostas ao problema em questão.
%
Por fim, a hipótese confirmada é a de que o modelo de gestão adotado no Brasil
atualmente alcançou resultados positivos com sua evolução que, dentre outros
fundamentos, estimula a gestão participativa e o controle social. Porém, é
falho e ineficienente, não apenas pela má administração de um ou outro gestor,
mas por uma questão histórica e cultural de deficiência no planejamento, falhas
de conceitos e despreparo por parte dos agentes da administração pública em
lidar com um conceito de gestão de natureza híbrida.

 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chaves}: Administração Pública. Controle Social. Eficiência e Efetividade.

\end{resumo}
